\beginsong{Grevling i taket}[by={Knutsen \& Ludvigsen (1996)}]

\beginverse
Så mye rart kan hende når man bor i en tunnel
Og det vi synger om er ikke tull
Vi trodde før at over oss var bare jord og fjell
Men plutselig en dag så vi et hull
\endverse

\beginverse
Og ned fra hullet tittet det en grå og snodig fyr
Et overrasket blikk med hår omkring
Men fyren hadde hale, så vi så det var et dyr
Og vi skjønte snart det var en greveling
\endverse

\beginchorus
Vi har en grevling i taket
Greveling, grevelang
Vi har en grevling i taket, grevelang
Vi har ikke ellediller eller krokofanter
Men vi har en grevling i taket
\endchorus

\beginverse
"God dagen lille grevling, du det der var ikke smart"
Du skulle tenkt på slike ting i sted
Å havne langt der oppe i et tak er ganske rart
Og særlig når du drev og grov deg ned
\endverse

\textnote{Refr.}

\newpage
\sangbilde{grevling_alt2}{1}

\beginverse
Så opp blir ned, og ned blir opp
Og foran det blir bak
Og tran i brus og metemark blir lyn
Du grov deg ned i gulvet ditt og havnet i vårt tak
En svimmel grevling er et sjeldent syn
\endverse

\textnote{Refr. 2x}

\endsong
